[求救] 邊度買火酒

究竟邊度仲有火酒買
諗住自製搓手液 但就係差火酒

依家日日去五六間藥房問都話冇
就嚟人都癲

今朝得一間有 未見過嗰隻牌子 廣東整
用裝水啲透明膠樽裝住 唔係平時嗰隻硬身白色樽
最離譜係 賣138蚊

彩豐行有冇

平時12蚊一枝

陣間去門市睇吓
網上話缺貨

雙飛人溝稀佢

呢個係最後方法

啲藥房吸血到
但成千蚊一盒口罩又真係有人買

買酒精綿算啦 又易帶

只怪自己疫情初期唔夠醒目

都冇貨啦

屋企仲有少少
依家酒精綿都好難搵
搵到都買咗先

廣東整幾多ml?
如果係95% 1L都買得過，稀釋完都1.3L

望落應該得五六百mL
1L我都可能會考慮吓

雙飛人有咩用，點解要炒

80%酒精

屈臣氏而家有，限買3件

上網

傻的嗎? 火酒都搶 話事話 咁多人買 咁手足是咪安全了?

上個月尾都斷斷地貨

酒精乙醇係極容易生產，大家唔好ON9到炒價買

留Tg 幫到你 大西北區更加好

本身成本就好低

我都想要, 唔該巴打

甘油邊度有

有啲人幾十萬一個月唔自在嘅

咁樣點生產？原材料係乜

有無方法自制?

可以用二鍋頭代替

我兩個禮拜前喺藥房買 十八蚊一支
今日已經要三十八蚊

要幾多度先有酒精60%純度？

其中一個較易嘅方法係
酵母發酵 然後蒸餾

有冇原料，好似好複雜

原料 要糖同酵母
不過工業上大量生產好少會咁做
會用其他種類嘅化學反應

而呢個自己做其實都唔大效率
又要確保喺無氧環境下進行
所以我建議買現成好過

可惜現成缺乏

我就係差最重要嗰枝

而且冇技術，除非有人租用實驗室量產

家居自製小心爆炸

蒸餾到75%純度， 再加埋酒精會自然揮發

好容易就宇宙大爆炸

咁平？幾大枝？我平時買1L $28

酒精棉即使有貨盡量留番俾有需要嘅人買，尤其係要自己打胰島素嘅長期病患。

到底邊度買到95%乙醇？

最容易係喺烈酒度salt 出嚟，加K4P2O7 落vodka 度應該就會出咗兩層嘢，一層係水，一層係ethnol。

想問自制酒精搓手液要溝啲咩驚溝錯食煙點火燒着自己雖然連噴樽都未買到

其實香港邊度有得買生命之水
純粹想買黎擺

我都想知
屋企人有糖尿要打針
酒精綿冇哂
酒精得返細半支 目測10ml左右
不日內玩完

乙醇/異丙醇
雙氧水
甘油
蒸餾水

原來要咁多嘢 以為就咁火酒加水

雙飛人 work 呀，我而家日日用

買左兩支70% 既酒精

俾咗呢位巴打先！！

我真係勸大家唔好試，本身識依樣野嘅人都唔敢自己屋企整，門外漢真係咪搞，唔想新聞見到你地

搵K4P2O7會唔會仲難過搵乙醇

想要thx

簡易版嚟講 其實都可以

買左$38

12蚊440ml
差不多

見再簡易版，酒精加甘油
其實加雙氧水既作用係咩？

殺死個樽本身有嘅細菌同胞子

想要 唔該你

個個去晒藥房掃，五金鋪會唔會有

雙飛人本身都80%，溝唔得幾多

而家連個樽都買唔到
溝到都唔知搵咩裝住

之前網上啲醫療用品店仲有斷加倫咁買
怕太多燒屋所以冇買
宜家唔知有冇

樓主訓左幾耐消毒酒精斷左好耐

買烈酒做唔做到同樣效果？

問題唔係有幾平，都係供應緊張問題
酒精比口罩更難運送

95% 酒精 + 蘆薈gal ，6:1 溝埋攪渾

雖然係市區L..

我都想自己整 有酒精 但冇樽

邊到有得賣

買幾支孖蒸返屋企煲到有75% 濃度
求高人救學

我都想要 ,

要70-75%先得喎腦細

有得買你咪買囉 基本比人掃撚曬
有錢都無貨

其實唔缺酒精，連大陸都仲係10幾支，係啲藥房炒到咁貴

我屋企人就係要打胰島素
依家仲有半盒用住先
遲啲冇哂仲未有貨就唔知點算
所以真係留俾有需要嘅人用

煲?全屋著火都似

有distillation器材先好做

推 比呢位先

雙氧水問咗起碼30間都話冇

大家唔洗再留Tg住 太多人自問應付唔黎
所以而家想分批幫到就幫 Tg左你既有興趣就夾下時間地點

香港揾生命之水仲難揾過火酒
起碼門市一定冇

前年想試吓，原來最近要去到台灣先有賣
最後都係去日本旅行嘅時候買咗支帶返嚟

呢啲你岩唔岩洗

幫推！！！
緊急

使撚一定要酒精咩

自己copy個table 2去買咪得囉，大把貨啦

麻煩有酒精巴絲優先分享真正有需要嘅人，例有長期病，照顧病患等，冇病冇痛只需要勤洗手，因為洗手更有效

推

我得幾片酒精濕紙巾 如果真係揾唔到可以俾你
但真係得幾片

過年前買咗支3.6L, HKD 65

用火酒呢個詞，難得

75% ISOPROPYL ALCOHOL, 可加甘油或唔使溝直接使用

呢間野有酒精搓手液
買左兩枝
希望幫到大家 唔好貪心 夠用就夠 唔好買晒

1包口罩換酒精

要酒精為乜

唔加密 實5分鐘俾人掃晒

兩支thx🙏🏻🙏🏻

以前有個醫生教話其實有每日沖涼 仲要有著衫遮住(前提件初乾淨) 唔會污髒得去邊 可以唔用

冇用

其實穩陣起見都係用酒精，因為佢家人有長期病抵抗力差，好可能因為細微野感染
順帶一提，香港第一宗死亡個案,佢本身正正有糖尿病

最大問題係不本需求太低
平時公司有用開 1加侖都唔一定有現貨 有時都要訂

係 有長期病唔好搏

推

我平時1L 係$23

火酒就咁用都得啦

感謝各位熱心巴絲
有熱心巴分享左消毒酒精 應該都頂到一排
好人一生平安

x2，點算，老媽子要打，last半盒，早晚各一枝好快玩完

我有酒精 留tg比我

之前買物資出去淨左枝火酒
75%
好彩

係咪有？😫屋企人要打糖尿針

如果我有命渡過呢場武漢肺炎
肯撚定買幾支大大支擺屋企
用來辟下邪都好

利申 得返唔夠100ml

寫晒殘體又search唔到個牌子
你肯定佢ok?

好人一生平安係真既

你係咪要？我有2/3枝120 mL 75%酒精同5塊酒精綿，你要留個tg

有剩pls quote & reply me 九龍區

真
仲有個無用好耐既3m眼罩同單嘴

好彩我一直有抹電話既習慣
有兩支430ml係屋企

咪撚聽D YOUTUBER廢UP

好感激你，但我呀媽有小小精神問題，佢用開70%酒精紙，唔轉得，一轉以為我落左毒害佢，希望有人有70%酒精紙
各位好心人仕如果有70%酒精紙，請聯絡我tg:
圖如下:
講大話即時斷雙腳！

嗽口水得2x%殺唔到

藥房買左呢支野75度好臭，如果想溝淡小小，應該加乜？

萬寧有隻靚野德國出既$58

我都買唔倒
點先有

我買唔到雙氧水

打針的話用碘酒應該得
但係用黎洗手就會啡哂

第七間有

thx thx

我仲有少量酒精綿
要就講聲

我都係邊撚度有

我其他都齊 係無雙氧水
不過樽都係好難搵

其實火酒應該炒唔起價
有讀過chem都知咩叫做fractional distillation
你只要喺惠康或者百佳買支高酒精成份既酒
再用chem入面fractional distillation嘅裝置 你就會整到一支90%以上嘅酒精
所以火酒應該真係炒唔起
如果貴過100蚊一支
咁不如自己去超市買支酒整好過

粟米
以前讀chem讀過 有個國家專種粟米
佢哋個家好多嘢都用酒精做能源

真

無知問
呢啲雙氧水同平時漂頭個隻係咪一樣

75唔好再溝啦
低過70冇用
要溝就用蒸餾水

Hypochlorite漂白水抹organic嘅嘢始終唔太好
有效殺CoV唔代表啱用喺皮膚

菌=/=病毒

普通人屋企點做distillation

馬鐵/港島綫都得，無言感激

放心 我都好無知咁問過做salon既fd
比佢笑返我轉頭 佢話唔同咖
我地要雙氧水，漂頭個啲係奶

請問甘油係邊度買同埋幾錢呢，thx

有酒精，留 TG 幫幫你

藥房 平時十幾蚊

留tg, $80, 500ml
我訂緊, 月中到

你Chem係咪唔合格

我唔知係咪因為我間中學太窮嘅關係 我間學校係得一fractional column
所以如果我哋學校做fractional distillation 係會淨係得beaker conical flask thermometer stopper 同埋condenser 仲有 Bunsen burner
呢啲嘢其實係屋企都有替代品 除咗支thermometer

好似仲有波子

唔係叫火酒應該點叫？

我都想訂
Thanks!!!

Simple distillation set up就得
我覺得最難嘅位係boiling tube同transfer gas條tube之間個位點做到sealed
令到唔好俾啲gas走

本身藥房會有 但而家冇了

sorry太感動，都得，無所謂
可以加我tg:

記得唔好用PET樽 但PETG樽我唔知得唔得
最好要用PE樽
問題係而家啲吉樽都冇晒

而家已經少咗人用火酒呢個詞，多數叫酒精/搓手液

知道，唔該晒師兄

買士力水得唔得

你可以用熱熔膠槍嗰條膠條

我估 你住新界

有冇需要幫手？屋企有多

有冇formula 抄下，仲有半支99%火藥未用

可以寄d 比你
有需要留tg

Amazon有酒精搓手液

自己釀啦柒頭

係carousell買咗盒😂

我仲爭甘油 買唔到

上網都有人賣 但賣100 有啲200

$99 500 mL算唔算貴

Thx

酒精沸點低過水，應該要有儀器先蒸餾到㗎喎

釀嚟拜你老母山嗰陣用啊嘛👍

運唔到

what u said doesnt make sense

我屋企都有，半盒左右
有需要可以留tg呀

咁簡單之嘛

口罩本身都好低成本
成本幾毫子一個，而家幾十蚊一個都仲要買唔到啊。

第時火水都搶

仲要acid catalyzed
不過點搵ethylene翻嚟都成問題

試吓去啲化工鋪買啦，不過上個禮拜開始已經要訂

阿布泰好似可以拎醫生紙去買
不過已經兩日前嘅事
唔知賣晒未

2盒成人🙏🏻
pm

Buy and ship話淨係美國倉可以寄到

屋企有多，比啲你，留tg

雙氧水你當防腐劑，可以放耐D
甘油係增加黏度等佢接觸手耐D 同埋會保護皮膚
二者都係無既話可以唔放....

祝樓主快啲自製成功

好奇
超過75%酒精濃度既酒可唔可以用黎做消毒酒精？
好似生命之水 96% 我溝啲蒸餾水落去
可唔可以用黎做消毒噴霧

最起碼都 60% , 最佳純度係 70-80%

貴，但你有冇其他選擇？

2樽，thx🙏

高汁

今日係旺角藥房見到98蚊大概500mL
不過係冇logo,自製既

算
Amazon有自己出既，嗰隻算平

咁大支搓手液 , 攤開廿支拎去賣 $30 一枝 , fatfatla

今晚開波 衷心感激巴打

酒精棉即使有貨盡量留番俾有需要嘅人買，尤其係要自己打胰島素嘅長期病患。

#57
#99
#138
都有急切需要 請幫到手嘅巴絲幫咗佢哋先

自己提煉啦

酒精搓手液可唔可以當酒精咁用，例如用酒精搓手液抹下啲門

可以
不過好哂 用1:99漂白水仲好

米酒得唔得？

五金鋪有工業酒精買

買飲用酒唔好，96%

買枝vodka可能都冇咁貴

不如用 chloroethane + NaOH

買高度數白酒返去蒸餾

火魔師多得你地唔少

同埋普通酒精一樣？

pish 呢個真

見玩魔法既人都會買黎代火酒

工業酒精有色有臭味大，而且純度太高，要希釋先可以用黎消毒，但有啲唔適合接皮膚

雙飛人有用？

Why not
不過佢同ethylene都係gas 麻煩啲 又難買

連登有愛
我見樓上話centz有得訂就訂左先
希望到時有貨到
暫時個半盒仲頂得到
將棉紙留俾更有需要嘅人

有甲醇 唔好用！

巴打係咪要？有冇醫生紙？
要嘅留tg或者tg我

去五金鋪買工業酒精,工業酒精是90%+,自行溝希

我剛買了2支,20蚊1支

where？

where x2

有酒精棉 要既留tg

冇追post
仲有冇人需要
我有打針用嘅醫用濕紙巾（70%酒精）
名額2位
有醫生紙證明有長期病患嘅優先

where?

#57
#99
#138
都有急切需要 請幫到手嘅巴絲幫咗佢哋先

Same 但返去開左黎聞左下 同以前果d消毒火酒既味係唔同 驚伏

我呀 我有酒精可比你

有甘油有雙氧水 係無火酒

琴洗手比酒精搓手更有效

你班人可唔可以醒少少又嚟

我嚴重警告所有連登仔！切勿係連登留tg 透露自己讀咩U 返咩工 住邊區

班人可唔可以醒少少又嚟

我嚴重警告所有連登仔！切勿係連登留tg 透露自己讀咩U 返咩工 住邊區

我嚴重警告所有連登仔！切勿係連登留tg 透露自己讀咩U 返咩工 住邊區

唔留點聯絡啊

火酒係異丙醇 雙飛人係乙醇

五金舖都可能有，同事今日喺長沙灣d五金鋪買左

你鐘意啦咁

請問如果澱粉發酵法 work 唔 work? 上網見好似唔使特別多工業程序

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

用雙氧水甘油同水就做到

兩個都可以叫火酒

殘體字 入面會唔會係水嚟架

ok 冇問題 平時就30幾十貴幾倍

消毒酒精可能加左其他消毒原料,工業酒精系純酒精.所以,味道可能吾一樣,我聞過,應該系純酒精

邊度有雙氧水

應該都係藥房 不過依家實坐地起價

問咗幾個區都冇

留名想問有冇人知道邊度有啱嘅樽賣？

淨係想要個噴霧樽裝火酒周圍噴一噴，網上睇到唔敢用PET

五金舖買99.8%返嚟自己溝稀
噴壺嘅話五金舖都有，但係就有啲大個，噴成間房就啱用

香港藥房買到通常係isopropyl alcohol，有少量香料
如果係乙醇 ethanol，就係平時飲個d酒精 (當然唔飲得)，都係一樣咁用

原理都係溶解病毒 / 細菌既外層，殺死佢地

屌你老母樓上班弱智又留tg

見到sasa呀colourmix嗰啲都冇晒呀
但其實我唔知PET會有乜後果 我好耐之前買咗PETG 然後而家都要頂硬上

雙飛人好似都冇曬

真係要好睇運氣
不過買唔到唔落都得 都係有咁高殺病毒能力

酒精做能源
係咪亞馬遜南美個邊

會唔會係甲醇嚟嫁

買花露水

今日行過九龍城有間舖有泰國火酒買
綠色25蚊細枝仲有大枝裝但我冇細睇有幾多ml
好想要聽日可以去睇下好唔好彩有冇其他舖賣

呢個可以！

雙妹嘜

已經有6個人text左我，我剩係收左一個巴打，其他好感激你地，多謝哂，請受我一拜希望香港人可以以呢個樂於助人嘅心延續下去。我代媽咪多謝你地

要兩盒

我都估唔到大西打個巴打咁快就幫到我
仲俾咗1L我
大家都好好人

我依家整緊搓手液了
祝伯母同大家身體健康

有火水，天拿水，松節水

去百佳買支vodka得唔得

唔好hide
等班恐慌的豬搶漱口水
留返酒精畀我哋

其實最難買係甘油

yeah

大約邊個位？？
帶返工枝手精搓手液就用哂
想買火酒入

去問阿嫂咪知囉

酒精棉即使有貨盡量留番俾有需要嘅人買，尤其係要自己打胰島素嘅長期病患。

#57
#99
#138已解決
都有急切需要 請幫到手嘅巴絲幫咗佢哋先

Lab 先會買到

我612前買咗枝120ml 8蚊

點解你啲儀器咁pro嘅

我屋企都有一盒alcohol pad，一盒有100張，可以俾屋企有長期病患需要打針嘅人
希望真係有需要嘅人先好拎！
有需要嘅話可以留tg

你個無印樽 PET喎

雙氧水是否可用X口水代替??

火酒 同 乙醇 好似啊同喎？

李斯特林點睇？一戰時消毒藥水

出事！等我搵吓有冇其他樽
冇都要頂住先

唔得
最多唔落

一樣
火酒有兩種
乙醇同異丙醇

應該唔可以殺冠狀病毒

其實可唔可以係 手製番梘個 crude product 裡面分離 glycerol

噴樽都搵唔到個呀
仲諗住搵齊材料整

應該可以 simple distillation就得
再further purify it

Google sparitual消毒噴霧啦

#57 都解決左啦 有熱心巴打捐出物資 好人一生平安

唔加都得 唔會降低殺病毒能力

推下，想問呢隻係咪可以消毒酒精咁用

酒精紙Walmart 有好多

好似98%酒精

睇返好似係99.7

化工原料舖 ...?

打鼓嶺道嗰頭
好多洗車舖嗰條街
今日晏就3-4點有得賣好似仲有每人限購唔知幾多枝
但唔肯定聽日仲有冇...

用黎抹野係咪要溝稀？
會唔會易燃 唔知點儲存好....?

李斯德林酒精版有三至四種殺菌成分，酒精比重有兩成幾其實唔算低，用黎抺手應該ok

想用黎噴下去完街d鞋同袋, 特別有時屋企人去完街市,d 鞋同買餸車...

好似唔運得

Buyandship有講美國倉寄得，但有少少限制

搓手可以

Yes

一呼百應

1.酒精成份起碼要60%以上先可以消毒
一般用70%酒精 係最有效嘅消毒比例
60%以下 90%以上嘅酒精係唔可以消毒
李斯德林得2X%係冇用
如果你買到80%以上嘅火酒(isopropyl alcohol/ethanol ) 係可以稀釋佢嚟消毒

2.我唔知李斯德林有咩殺菌成份
但係要搞清楚細菌同病毒係兩樣嘢嚟
殺到菌唔代表殺到病毒
武漢肺炎係有毒引致 唔係細菌

點解咁多人話PET樽唔得搵左幾份PET chemical compatibility data都話good resistance to ethanol (1-100%)

買支伏特加高濃度 得唔得

我買咗好多alcohol swab
無咁快到我諗兩星期
到時原價俾你

唔怪得有人搵甘油

我都係搵到好多data sheet話冇問題

暫時得無印樽上同呢個台灣網

話會透啲ethanol vapour出嚟
會軟化 溶解PET

香港邊到有得買

可以 最終濃度70~80%就得

呢間我去過
下個禮拜先有貨

去Seven仔買兩罐藍妹啤酒頂住先喇

我都有睇呢啲
就係唔知點解有咁兩極嘅睇法
明明呢啲一test就知

用雙氧水好過啦

雙氧水好傷皮膚

138蚊...
買枝烈酒飲淨用黎洗手好過

呢間2月13日到貨

批發商話下星期先會有船運到香港，等吓啦，無謂幫襯無良商人。

藥房

發酵最盡16%
蒸餾提純，家居應該無咁嘅用具

屌你 唔好槍醫療用品啦
有長期病患要用

要set咁上下嘅嘢 煲滾再冷凝 唔算太複雜

Anyway 好似話整乙醇要領牌 受海關管制 當你開酒廠 以前chem lab 呀sir 講過吓

要恆溫80度, 唔係水變埋水蒸汽,
啲蒸餾液唔係純酒精

用威士忌提練

之前tease有生命之水買

五金舖。

依家蘋果張圖嘅李斯德林係26.7% ethanol 另加其他野 再加水make up to 100%
大概就係 267mL ethanol 加733ml嘅水
咁就變成1L嘅李斯德林
即係李斯德林入面得26.7%酒精喎
依家消毒唔係有酒精就得架
係要個solution有70-80%酒精先可以有效消毒喎
李斯德林係冇可能消到毒

仲有酒精稀釋度係計volume/volume
volume of alcohol / volume of the solution

有錯請指

啱 取決於v/v percentage 要70~80%先得

唔係好急，純粹想買枝火酒消下毒
想知邊到仲有得買

火酒都係醫療用品
係網店買都叫搶
服咗你
我1月到而家連口罩都係用舊底買落
已經與世無爭

元朗安寧路其中一間藥房

錯左.應該系五金鋪

係咪要溝稀先可以用

我夠得自己之前買落既口罩
自己真係要用咪去買
唔好教人去買
上面都有人講屋企人冇得用啦

生果

要睇買翻嚟嘅濃度有幾多
最終濃度要介乎70~80%

明白，thx

睇吓下面個巴打幫唔幫到你

唔該哂

今日荃灣買到 10蚊枝

咁平好難得 幾多mL？

去D化工原料買料自己整,仲可以順手買工業用既來做清潔

火酒溝咩整？

每人限買一枝

睇pin

如果120mL就唔算平 正常價
75%記得唔使稀釋就用得

咁上面都有人無得用啦 又唔好教人去買
咁你究竟在唔在意佢哋無得用？
而且嗰post “求救 邊度買火酒” 佢好明顯要用 咁叫佢去買
又點唔符合你標準？
我用我嘅口罩 用我嘅可供醫療用清潔用品 係回應你叫我唔好搶
咁你用你自己 又關我咩事 我無指責你
你好心好意我明 但你與其一刀切不如你叫其他巴打唔好濫買 公民教育先係最重要最解決到問題 係我哋未解決到林奠之前
你都識講有巴打係 有需要人仕 而買唔到
你叫我唔好教 非旦無幫佢 仲有阻我幫佢 雖然佢未必因此受惠 更何況carousell唔係咪秘密花園
嗰啲係自己入貨嘅網店仔 唔係流通嘅大眾供應商
唔會因為唔叫去買 而影響到醫院 或者大家供應 佢哋來源都唔一樣 例如藥房都只會等平貨 唔會用零售價入外國貨

我唔係想同你嘈 只係想大家有得用咪用

12蚊 420ml 平時

但而家係良心

你打咁打段野做咩鳩

係想提下你 果樣野都好缺
同埋好必需
其實我做果行 知到好多人買唔到

巴打只係講 買唔到火酒
你就假設左 咁多野

我個頭1L 22蚊

屌我叫提我
你比人屌開？
而家講邊到買
咁你做果行 介紹佢哋
解決問題,得未？

仲有我假設乜嘢 係你拋有巴打買唔到
用你前設咋 至於巴打講買唔到 唔需需要佢決定
我係覆佢方法

呢枝得唔得架我都想買

生命之水

可以 alcohol 75%
介乎70~80%就得

要稀釋

平時一支當400mL , 呢度大約8支，平均一枝56蚊

我平時買廿幾蚊1L

我做藥廠，本身成本係平，但成本依家貴左好多

「平時 」
唔係而家

屋企有枝75%消毒火酒
係咪可以唔洗溝任何嘢直接用?
想裝落個噴壺噴下衫同手袋
同埋75%係咪都唔可以裝落PET器皿